{
    "title": "孟子七3",
    "range_remark": "(P.983-1022)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "盍歸乎來！吾聞「」善養老者。. 也。所言者是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 西伯",
                "2) 太公",
                "3) 伯夷   983"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "不煖不飽，謂之「」。此所謂？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)餓凍",
                "2)餒凍",
                "3)凍餒  983"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "西方諸侯之長是「」。是指何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 太公",
                "2) 文王",
                "3) 伯夷  984"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "二母「彘」發音為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄓㄨ",
                "2)ㄓˋ",
                "3)ㄘ  983"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "食之以時，用之以禮，「」不可勝用也。是指何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)民",
                "2)物",
                "3)財    986"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "昏暮叩人之門戶，求「」，無弗與者。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 水火",
                "2) 木柴",
                "3) 米食   986"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「菽」粟。發音為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄕㄨˊ",
                "2)ㄐㄧㄠˇ",
                "3)ㄐㄧㄠ   986"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "孔子登「」而小魯。其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 泰山",
                "2) 東山",
                "3) 太山  988"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "日月有明，「」必照焉。其正確為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)日光",
                "2)月光",
                "3)容光    988"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "雞鳴而起，孳孳為善者，「」之徒也。是指何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)蹠",
                "2)舜",
                "3)禹  990"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「蹠」。發音為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄕㄨˊ",
                "2)ㄓˊ",
                "3)ㄓㄜˋ  990"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「」執中，執中為近之。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)子莫",
                "2)墨子",
                "3)楊子  992"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "不拔一毛而利天下者是誰？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)子莫",
                "2)墨子",
                "3)楊子  993"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "人能無以飢渴之害為「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)人害",
                "2)心害",
                "3)惡害  997。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "柳下惠不以「」易其介。是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 三公",
                "2) 三王",
                "3) 三山 1001"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "易其「介」。是指何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 獨",
                "2) 特",
                "3) 操守",
                "4) 以上皆是    1001"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "掘井「九軔」而不及泉。是指何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)63尺",
                "2)72尺",
                "3)81尺   1002"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "堯舜，「」之也；湯武，「」之也；五霸，「」之也。以下何者順序為是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 身、性、假",
                "2) 性、       身、假",
                "3) 性、假、身  1003"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「」曰：『予不狎于不順。』。為何人所說？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)伊尹",
                "2)太甲",
                "3)公孫丑  1007"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "予不狎于「不順」。是指何人所為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)伊尹",
                "2)太甲",
                "3)公孫丑 1009"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰不「」兮。為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)素食",
                "2)食祿",
                "3)素餐  1011"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "居仁由義，「」之事備矣。以下何者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 大人",
                "2) 大功",
                "3) 大公  1011"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "以其「」者信其「」者，奚可哉？以下何者順序為是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)大、小",
                "2)正、反",
                "3) 小、大  1015"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "孟子說「」這個人，如果不合於義的，即使把齊國給他，也不肯接受。何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)陳臻",
                "2)陳仲子",
                "3)王子墊   1016"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "A皋陶為士B舜為天子C則如之何D瞽瞍殺人。正確順序為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)ADBC",
                "3)BADC  1017"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "終身「訢」然。發音為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄒㄧㄣ",
                "2)ㄐㄧㄣ",
                "3)ㄐㄧㄠ   1017"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "居移「」，養移「」，大哉居乎！正確者為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)體、氣",
                "2)氣、 體",
                "3)分、足  1021"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "呼於垤澤之門。→是指誰在呼喊 ?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)宋國君",
                "2)齊國君",
                "3)魯國君  1021"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "天下有善養╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  蠶之。",
            "answer": "老則仁人以為己歸矣五畝之宅樹牆下以桑匹婦"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "聖人治 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴者乎？",
            "answer": "天下使有菽粟如水火菽粟如水火而民焉有不仁"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "舜視棄 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ ，樂而忘天下。",
            "answer": "天下猶棄敝蹝也竊負而逃遵海濱而處終身訢然"
        }
    ]
}